<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>JavaDeveloper.pl</title>
    <link>https://javadeveloper.pl/</link>
    <description>Najnowsze treści na JavaDeveloper.pl</description>
    
    <language>pl</language>
    <copyright>Zbigniew Kuczyński</copyright>
    <lastBuildDate>2019-05-29T20:17:24+00:00</lastBuildDate>
    
    <atom:link href="https://javadeveloper.pl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>YAML dla początkujących</title>
      <link>https://javadeveloper.pl/yaml/</link>
      <pubDate>2019-05-29T20:17:24+00:00</pubDate>
      
      <guid>https://javadeveloper.pl/yaml/</guid>
      <description>W artykule przeczytasz o zyskującym na popularności języku YAML. Dowiesz się do czego służy ten język i jaka jest jego składania. Ponadto poznasz narzędzia, dzięki którym będzie Ci łatwiej pracować z YAML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wyrażenia lambda w języku Java</title>
      <link>https://javadeveloper.pl/wyrazenia-lambda-w-jezyku-java/</link>
      <pubDate>2019-05-16T20:16:24+00:00</pubDate>
      
      <guid>https://javadeveloper.pl/wyrazenia-lambda-w-jezyku-java/</guid>
      <description>Wraz z ósmym wydaniem wersji Javy wprowadzono do niej wiele istotnych funkcjonalności. Wśród nich można wyróżnić wyrażenia lambda skrótowo nazywane lambdami. Za ich pomocą programiści mogą pisać kod w sposób bardziej funkcyjny.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 książek, które powinien przeczytać programista</title>
      <link>https://javadeveloper.pl/8-ksiazek-dla-programistow/</link>
      <pubDate>2019-04-26T06:18:24+00:00</pubDate>
      
      <guid>https://javadeveloper.pl/8-ksiazek-dla-programistow/</guid>
      <description>Każdy programista w trakcie swojej kariery czerpie wiedzę z różnych źródeł. Jednym z nich są książki. Obecnie na rynku można znaleźć wiele książek, a ich ilość stale rośnie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wzorzec projektowy fabryka</title>
      <link>https://javadeveloper.pl/wzorzec-projektowy-fabryka/</link>
      <pubDate>2019-04-19T18:17:24+00:00</pubDate>
      
      <guid>https://javadeveloper.pl/wzorzec-projektowy-fabryka/</guid>
      <description>Fabryka to jeden z częściej wykorzystywanych wzorców projektowych. Wzorzec ten występuje w dwóch wariantach: metoda fabryczna (ang. Factory Method) i fabryka abstrakcyjna (ang. Abstract Factory).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zasady SOLID z przykładami</title>
      <link>https://javadeveloper.pl/solid/</link>
      <pubDate>2019-02-23T20:02:24+00:00</pubDate>
      
      <guid>https://javadeveloper.pl/solid/</guid>
      <description>W dzisiejszym artykule poznamy zasady SOLID. Zasady te stosowane są w projektowaniu obiektowym. Poznamy powody uzasadniające rozważenie ich użycia. Każda z zasad zostanie dokładnie omówiona oraz poparta przykładem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wzorzec projektowy strategia</title>
      <link>https://javadeveloper.pl/wzorzec-strategia/</link>
      <pubDate>2018-05-30T20:16:24+00:00</pubDate>
      
      <guid>https://javadeveloper.pl/wzorzec-strategia/</guid>
      <description>Wzorzec strategia (ang. strategy pattern) obok wzorca fabryki jest jednym z częściej używanych wzorców projektowych. Jest on łatwy zarówno w zrozumieniu jak i w implementacji.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zadawanie pytań przez Junior Developera</title>
      <link>https://javadeveloper.pl/zadawanie-pytan-junior-developer/</link>
      <pubDate>2018-05-19T10:17:24+00:00</pubDate>
      
      <guid>https://javadeveloper.pl/zadawanie-pytan-junior-developer/</guid>
      <description>Zadawanie pytań na początku kariery w zawodzie programisty dla Junior Developera może być bardzo stresujące. Najczęściej Junior Developer jest zmuszony do zadawania pytań kiedy otrzymuje pierwsze zadania i napotyka problemy, które uniemożliwiają ich rozwiązanie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Czy warto uczyć się Javy?</title>
      <link>https://javadeveloper.pl/czy-warto-uczyc-sie-javy/</link>
      <pubDate>2018-04-16T22:08:24+00:00</pubDate>
      
      <guid>https://javadeveloper.pl/czy-warto-uczyc-sie-javy/</guid>
      <description>Którego języka programowania warto się uczyć? Czy java jako pierwszy jezyk programowania to dobry wybór? Czy nadal warto uczyć się Javy? - takie pytania bardzo często pojawiają się w Internecie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://javadeveloper.pl/kontakt/</link>
      <pubDate>0001-01-01T00:00:00+00:00</pubDate>
      
      <guid>https://javadeveloper.pl/kontakt/</guid>
      <description>Hej,
Jeśli wszedłeś na tę stronę to zakładam, że chcesz się ze mną skontaktować. Mój adres e-mail to zbyszek małpka javadeveloper.pl.
Zanim wyślesz do mnie wiadomość to mam prośbę, aby zapoznał się z poniższymi informacjami.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>